\NewDocumentCommand \collectionlexica {} {Collection~Lexica}

\NewDocumentCommand \logocollectionlexica { O{\textwidth/3} } {\includegraphics[width=#1]{logo~collection~lexica.pdf}}

\NewDocumentCommand \placerlogos {} {
    \AddToShipoutPictureBG*{
        \AtTextLowerLeft{
            \makebox[\textwidth][r]{\includegraphics[width=1.5cm, keepaspectratio]{logo~cnrs.pdf}}
        }
    }
}

\NewDocumentCommand \premièredecouverture {} {\includepdf[pages=1]{couverture.pdf}}

\NewDocumentCommand \quatrièmedecouverture {} {\includepdf[pages=2]{couverture.pdf}}

\NewDocumentCommand \pagedecollection { O{\languefra} } {
    \clearpage
    #1
    \thispagestyle{collection}
    \vspace*{\topmargin+\complémentinversenombredor\paperheight}
    Dictionnaires~de~la~collection~déjà~réalisés :
    \begin{enumerate}
        \item Japhug~–~chinois~–~français.
        \item Zuanga-yuanga~–~français.
        \item Na~–~chinois~–~français~–~anglais.
    \end{enumerate}
}

\NewDocumentCommand \pagededédicace { O{\languefra} m } {
    \clearpage
    #1
    \thispagestyle{dédicace}
    \vspace*{\topmargin+\complémentinversenombredor\paperheight}
    \hfill#2
}

\NewDocumentCommand \pagedépigraphe { O{\languefra} m } {
    \clearpage
    #1
    \thispagestyle{épigraphe}
    \vspace*{\topmargin+\complémentinversenombredor\paperheight}
    \hfill
    \noindent
    \begin{minipage}[t]{\textwidth/2}
        #2
    \end{minipage}
}

\NewDocumentCommand \pagedetitre { O{\languefra} +m } {
    \clearpage
    #1
    \thispagestyle{titre}
    \vspace*{\topmargin+\complémentinversenombredor\paperheight}
    \noindent
    {\centering\Huge\bfseries#2\par}
}

\NewDocumentCommand \pagedetitrecomplète { O{\languefra} +m +m O{\collectionlexica} +m } {
    \clearpage
    \thispagestyle{titre}
    % \vspace*{\topmargin+\complémentinversenombredor\paperheight}
    \vspace*{\fill}
    {\Large\centering
    #1
    {\Huge\bfseries#2\par}
    \vspace{\baselineskip}
    #3\par
    \vspace{2\baselineskip}
    {\LARGE\bfseries#4\par}
    \vspace{\baselineskip}
    #5\par
    \vfill\vfill
    {\centering\logocollectionlexica\par}
    }
}

% Arguments :
% #1 → dictionnaire de valeurs, notamment :
% titre → titre du livre ;
% linguiste → linguiste lexicographe auteur du dictionnaire ;
% autresauteurs → autres auteurs ayant collaboré ;
% contributeurs → autres contributeurs (non auteurs) ayant aidé ;
% concepteur → concepteur lexicographe auteur du dictionnaire ;
% datelivre → date (jour/mois/année) du livre.
% ISBNpapier → ISBN de la version papier ;
% ISBNnumérique → ISBN de la version numérique ;
% codesource → code source (HAL) ;
% datedépôt → date (mois/années) du dépôt légal ;
% dateimpression → date (mois/années) d’achèvement d’impression ;
% numéro → numéro d’ouvrage dans la collection ;
% polices → polices utilisées.

\define@cmdkey{pagedesinformations}{titre}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{linguiste}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{rôleslinguiste}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{autresauteurs}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{contributeurs}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{concepteur}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{rôlesconcepteur}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{directeurcollection}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{rôlesdirecteurcollection}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{responsablescientifique}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{rôlesresponsablescientifique}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{numéro}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{codesource}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{polices}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{identifiantHAL}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{ISBNnumérique}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{ISBNpapier}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{ISSN}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{datelivre}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{version}{}
\define@cmdkey{pagedesinformations}{divers}{}

\presetkeys{pagedesinformations}{
    titre = Dictionnaire~de~langue~inconnue,
    linguiste = Inconnu,
    rôleslinguiste = {collecte~et~compilation~des~données,~recherche~linguistique~et~rédaction}
    autresauteurs = {},
    contributeurs = {},
    concepteur = {Benjamin~\textsc{Galliot}},
    rôlesconcepteur = {conception~et~ingénierie~lexicographiques~et~artistiques,~développement~informatique,~conception~de~la~couverture~et~rédaction~de~la~postface},
    directeurcollection = {Benjamin~\textsc{Galliot}},
    rôlesdirecteurcollection = {vérification~de~la~qualité~technique~des~projets,~coordination,~ententes~contractuelles,~élaboration~des~règles~éditoriales,~contrôle~de~la~qualité~et~de~la~cohérence~de~la~collection,~diffusion~et~valorisation~des~ouvrages},
    responsablescientifique = {Guillaume~\textsc{Jacques}},
    rôlesresponsablescientifique = {vérification~de~la~qualité~scientifique~des~projets,~conseil},
    numéro = 0,
    codesource = \url{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/JLexika/dictionnaires},
    identifiantHAL = halshs-xxx,
    datelivre = \today,
    version = {},
    ISBNnumérique = {},
    ISBNpapier = {},
    ISSNnumérique = {},
    ISSNpapier = {},
    divers = Divers
}{}

\NewDocumentCommand \blocdescontributeurs {} {
    Auteurs :
    \begin{itemize}
        \item \cmdKV@pagedesinformations@linguiste{} :~\cmdKV@pagedesinformations@rôleslinguiste ;
        \str_if_eq:VnF {\cmdKV@pagedesinformations@autresauteurs} {} {
            \cmdKV@pagedesinformations@autresauteurs
        }
        \item \cmdKV@pagedesinformations@concepteur{} :~\cmdKV@pagedesinformations@rôlesconcepteur.
    \end{itemize}

    \str_if_eq:VnF {\cmdKV@pagedesinformations@contributeurs} {} {
        \vspace*{\fill}
        Nous~tenons~à~remercier~pour~leur~contribution :
        \begin{itemize}
            \cmdKV@pagedesinformations@contributeurs
        \end{itemize}
    }
}

\NewDocumentCommand \pagedesinformations { O{\languefra} +m O{\fill} } {
    \setkeys{pagedesinformations}{#2}
    \clearpage
    \thispagestyle{informations}
    \noindent
    {
        #1

        Titre :~\cmdKV@pagedesinformations@titre.\\[#3]

        \blocdescontributeurs

        \vspace*{#3}

        Version~\str_if_eq:VnF {\cmdKV@pagedesinformations@version} {} {\cmdKV@pagedesinformations@version{}~}du~\cmdKV@pagedesinformations@datelivre.\\[#3]

        Ouvrage~n\up{o}~\cmdKV@pagedesinformations@numéro{}~de~la~collection~Lexica.\\[#3]

        Collection~Lexica :
        \begin{itemize}
            \item \cmdKV@pagedesinformations@directeurcollection{} :~directeur~de~collection~et~responsable~informatique~(\cmdKV@pagedesinformations@rôlesdirecteurcollection) ;
            \item \cmdKV@pagedesinformations@responsablescientifique{} :~responsable~scientifique~(\cmdKV@pagedesinformations@rôlesresponsablescientifique).
        \end{itemize}
        \url{https://shs.hal.science/LEXICA}\\[#3]

        Publié~sous~la~licence~\emph{Creative~Commons~Attribution~4.0~(CC~BY~NC~SA~4.0)} :\\
        \url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr}\\[#3]

        Cet~ouvrage~peut~être~téléchargé~sur~le~site~suivant :\\
        \url{https://shs.hal.science/\cmdKV@pagedesinformations@identifiantHAL}\\[#3]

        \str_if_eq:VnF {\cmdKV@pagedesinformations@ISBNnumérique} {} {
            ISBN :
            \begin{itemize}
                \item \cmdKV@pagedesinformations@ISBNnumérique{}~(version~numérique)
                \item \cmdKV@pagedesinformations@ISBNpapier{}~(version~papier)
            \end{itemize}
            ISSN :
            \begin{itemize}
                \item \cmdKV@pagedesinformations@ISSNnumérique{}~(version~numérique)
                \item \cmdKV@pagedesinformations@ISSNpapier{}~(version~papier)
            \end{itemize}

            \vspace*{#3}
        }

        Code~source~de~l’ouvrage~disponible~sur :\\
        \cmdKV@pagedesinformations@codesource\\[#3]

        Logiciel~de~modélisation~et~de~conception~de~dictionnaire~utilisé :~Lexika~(conçu~par~Benjamin~\textsc{Galliot})\\
        \url{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/Lexika}\\
        \url{https://shs.hal.science/halshs-04579575}\\[#3]

        Système~logiciel~(et~langage)~de~composition~utilisé :~\LuaLaTeX\\
        \url{http://wiki.luatex.org/index.php}\\[#3]

        Polices~utilisées :
        \cmdKV@pagedesinformations@polices

        \str_if_eq:VnF {\cmdKV@pagedesinformations@divers} {} {
            \vspace*{#3}
            \cmdKV@pagedesinformations@divers
        }

        % Dépôt~légal :~\cmdKV@pagedesinformations@datedépôt\\[#3]

        % \tl_if_blank:nTF {\cmdKV@pagedesinformations@dateimpression} {} {
        %     Achevé~d’imprimer~en~\cmdKV@pagedesinformations@dateimpression{}~par~notre~imprimeur.~Imprimé~en~France.
        % }
    }
} {\ignorespacesafterend}
